	.. _intro:



************
Organisation
************


Le livre de référence utilisé pour ce cours est
`Algorithms <https://algs4.cs.princeton.edu/home/>`_ (4e édition)
de Robert Sedgewick et Kevin Wayne.

Il est important de vous **procurer ce livre le plus rapidement possible**.


Pédagogie
=======================================


La pédagogie utilisée est celle des `classes inversées <https://fr.wikipedia.org/wiki/Classe_inversée>`_.

Par conséquent, les élèves doivent impérativement travailler chez eux:

* lire les chapitres mentionnés du livre de référence,
* programmer régulièrement en faisant les exercices proposés sur Inginious_


Le cours utilise le langage *Java* et plus spécifiquement la version Java8_.
L'IDE recommandé pour ce cours et disponible à l'examen est IntelliJ_.
Nous utiliserons également l'outil Junit4_ pour réaliser des tests unitaires.
Il est fortement recommandé de vous familiariser à ces outils en préparation à l'examen.

.. _Java8: https://docs.oracle.com/javase/8/docs/api.
.. _IntelliJ: https://www.jetbrains.com/idea/
.. _Inginious: https://inginious.info.ucl.ac.be
.. _JUnit4: https://junit.org/junit4/.

Agenda
=======================================

Le cours est organisé en 6 modules de 2 semaines.

.. image:: organisation.svg
    :scale: 80
    :width: 400
    :alt: DFS


* lundi semaine 1: introduction et motivation pour la matière (en auditoire avec Prof. P. Schaus)
* semaine 1: lecture des chapitres par les étudiants et préparation des exercices théoriques A
* lundi semaine 2: correction des exercices théoriques A (en auditoire avec TA. G. Derval)
* semaine 2: préparation des exercices théoriques B et exercices sur inginious
* lundi semaine 3: restructuration et correction exercices théoriques B [+ début module suivant] (auditoire avec Prof. Pierre Schaus)

Le cours d'introduction, de TP et de restructuration
se donne le lundi 16h15-18h15 au BA94 sauf exception:

* Lundi 16/9/2018 8h30-10h30 BA92


Evaluation
=======================================

Examen sur Inginious + Une évaluation mid-term lors de la smart-week sur Inginious.

L'évaluation mid-term compte pour 2 points sur 20 à l'examen uniquement si elle fait remonter la moyenne de l'étudiant.
La même pondération est appliquée au mois d'août.
Il est donc fortement conseillé de vous préparer et de participer à l'évaluation mid-term.

Exemple1: évaluation mid-term: 15/20, examen 10/20, total: maximum(10,15*0.1+10*0.9)=10.5.

Exemple2: évaluation mid-term 6: 8/20, examen 12/20, total: maximum(12,8*0.1+12*0.9)=12.



Contact et communication
=======================================


Les communications importantes avec les étudiants se feront via moodle.
Nous vous recommandons cependant de vérifier régulièrement cette page également.
Pour toutes communications importantes, vous pouvez également nous écrire par mail.

`Pierre Schaus <pierre.schaus@uclouvain.be>`_ et
`Guillaume Derval <guillaume.derval@uclouvain.be>`_.

